民主黨桑德斯宣佈退選 拜登勢成總統候選人挑戰特朗普

美國民主黨總統提名戰形勢漸趨明朗，在威斯康辛州初選尚未有結果之際，佛蒙特州聯邦參議員桑德斯（Bernie Sanders）昨日宣佈退選，意味在多場初選大幅領先的前副總統拜登（Joe Biden）有望成為民主黨總統候選人，在11月挑戰爭取連任的總統特朗普。

威州初選 投票搵命博
另一方面，威斯康辛州至今有近2,500宗武漢肺炎確診個案，約100人病歿。該州民主黨籍州長埃弗斯日前曾下令初選押後至6月，但被最高法院推翻，並要求選民必須在當日或之前寄出有效選票，令大批未能及時取得郵寄選票的選民被迫出門投票。可是，很多票站因疫情缺乏人手，未能開門，在最大城市密爾沃基，票站總數據報由過往近180個大減至只有5個，加上輪候者遵守保持1.8米距離建議，多個票站門外都出現長長的人龍。

為保持衞生，工作人員除了頻密地消毒分隔板和投票機，又各自想出不同方法防疫，如伯洛伊特一個票站就參照快餐店模式以「免下車」方式投票，由人員將選票從車窗交到選民手中；麥迪遜則要求選民盡量自備原子筆，避免病毒藉共用文具傳播。另外，選民大多都自覺戴上口罩和手套，做足基本保護。威斯康辛州共有84張民主黨選舉人票。除了民主黨初選，威斯康辛州同日亦舉行州最高法院法官投票，由獲總統特朗普背書的現任保守派法官凱利迎戰自由派加路夫斯基。
路透社／法新社／美聯社

一早話佢痾尿都無力 重選乜鬼

肯出兵台灣喎